@inproceedings{Claveau:TALN:2020,
    author = "Claveau, Vincent",
    title = "Construction de plongements de concepts m\'edicaux sans textes",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "181-188",
    note = "Embedding medical concepts without texts",
    abstract = "Dans le domaine m\'edical, beaucoup d'outils du TAL reposent d\'esormais sur des plongements de concepts issus de l'UMLS. Les approches existantes pour g\'en\'erer ces plongements n\'ecessitent de grandes quantit\'es de documents m\'edicaux. Au contraire des ces approches, nous proposons dans cet article de nous appuyer sur les traductions en japonais, plus pr\'ecis\'ement en kanjis, disponibles dans l'UMLS pour g\'en\'erer ces plongements. Test\'ee sur diff\'erents jeux d'\'evaluation propos\'es dans la litt\'erature, notre approche, qui ne requiert donc aucun texte, donne de bons r\'esultats comparativement \`a l'\'etat-de-l'art. De plus, nous montrons qu'il est int\'eressant de les combiner avec les plongements - contextuels - existants.",
    keywords = "TAL m\'edical, plongements de concepts, CUI, UMLS, kanjis.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/128.pdf"
}
